葉劉淑儀：向一萬呎支那口岸區收取1千元象徵式租金合理

政府今日刊憲，指《廣深港高鐵（一地兩檢）條例》下星期二開始實施。特區政府將向內地當局，就使用內地口岸區每年收取1000元象徵式租金。

立法會一地兩檢法案委員會主席、新民黨議員葉劉淑儀表示，1000元租金明顯只是象徵式，認為金額合理，因為內地口岸區是屬於公共設施範圍，並非牟利，亦沒有開設免稅店。

葉劉淑儀又說，高興見到深圳政府同意由下個繳費年度開始，將深圳灣口岸港方查驗區的租金同樣下調至象徵式1000元人民幣。對於內地過去11年來都向香港收取約800萬元的深圳灣租金，葉劉淑儀說，兩地政府的土地政策不同，特區對於一般非牟利設施向來都只收取1000元租金。

她又說，不同意有意見指日後所有香港法庭指令，在內地口岸區內都沒有法律效力。她說，一地兩檢條例中，有不少「保留事項」都是根據香港法律，例如港鐵承辦商進行保養維修、市民的保險問題等。